[未來投資預測] 人工智能下車位重值唔值錢?

而家全世界都發展緊人工智能汽車

當10年後發展成熟

咁到時call車都應該直接用手機app㩒過制,幾分鐘有部車到你面前,到達目的地之後,部車又會自動駛走,全智能隨傳隨到

重會唔會有人自己比錢租個車位放車,到公司又比錢租個車位咁傻?

到時車位需求會唔會大減?

重要將來全部電車,又唔駛司機

成本大降,call車搭成本都好低

其實未來車位係咪可能大跌?

D車 24小時不斷郁？

總要有停低泊車既時候

如果用app call就好似流動的士咁

應該有專用集中泊車點

咁都係要車位.....

因為call車成本低同方便左,唔會咁多人買車

需求就會小好多

同埋重需唔需要成200萬買個車位?

泊曬工業區都得

㩒個制部車自己會返嚟

香港D例你預你死左都未改

車位反而係需求上升

但係dc9呢個行業就準備消失啦🤟🏿

香港喎 黎緊十年都做唔到啦
紅跑協會會比你成功係香港插棋咩

私家車係香港係luxury， 你有冇見過lv hermes減價?

㩒個制部車自己會返嚟
我諗我死嗰日香港都唔會有
唔係講緊技術 係法例真係遲廿年

問得呢個問題證明小學雞
1香港法例無可能容許
2技術上都無可能10年內做到
3好多人要車唔止要方便

唔使差電？

10年內肯定做到

技術已經接近成熟

係差5g配合

假設到時就係一個大型機構管理

負責全港全自動的士

咁一定有佢地嘅停車場輪流充電

到時車都唔係人手揸

係全自動

而家有好多人住得遠所以要買車

但假設將來電話㩒個制,3分鐘後有部車出現係你面前,唔駛你揸,重要平

你重會唔會買車自己比錢租埋停車場?

唔知點解你覺得係香港咁既地方用十年就可以做到你所講既野

其實日本用緊好耐

未來全球都係咁

全世界都自動駕駛

得返香港重用人手?

其實技術已經有曬

5g一出,其實所有野可以即刻出現

智能城市必定未來走勢

通用汽車預計於2025年時，該公司製造的大部分新車都將擁有自動駕駛功能，以及車間通訊技術。[113]
IHS的汽車報告預測到2035年時，大多數的自動駕駛汽車將能完全獨立於人類乘客的控制外運作。[114]
Navigant Research預測自動駕駛汽車將在接下來的20年間逐漸得到關注，並於2035年時，達到每年9,540萬輛的銷售量，佔整體經型車輛市場的75%。[115]
IEEE專家學者預測於2040年時，高達75%的車輛都將自動化。[116]

20後車位肯定變垃圾

ol你覺得點解咁多人買tesla?

車位唔同住宅。1個人點係住得1層樓，但係1個人可以有幾架車。若果未來真係做到汽車自動化，最多只會令大部分地區車位價錢平均化，而唔會令整體車位唔值錢。

（利申：有7個車位）

會令到小好多人養車

買車嘅需求會下跌

車位需求會下跌

全自動車你會唔會買7部?

好似我揸車都係為返工,因為住得遠

如果有自動車幾十蚊一程,唔駛自己揸,㩒個app幾分鐘有車係我面前

我一定賣車,平返幾多維修同停車場費

即刻出現? 你會唔會太天真呀
要將5G係香港全面覆蓋有幾多基建未做好
就算而家鋪好左既地方 實際上速度快4G幾多?
唔好同我講係邊個邊個商場收得好好 好快
你試下行落街 上highway
淨係講5G 要做到大家想像中高速低latency既普及化 仲有一大段路

自動駕駛
以香港咁既汽車密度 同外國道路標準既差別
香港市區道路多highway幾多
自動駕駛要成熟到咩地步先可以係香港全面取代到汽車
去到一個地步連車位都毫無需要?
你諗清楚少少先
要做到你所講 係app撳一撳就識係depot出黎搵你
香港有咁多地方比你做?
好啦擺遠d 集中d 咁你等埋我果份啦
道路法例呢? 唔洗任何基建支持?
一句外國都有就可完美融合香港既實際環境?

係香港普唔普及到已經係一回事
有好多人揸車 唔係為左日常代步
為左收藏 為左自己既心頭好
為左形象 為左突顯自己揸咩車返工
以以上理由而擁有一架私家車既人大有人在

你有無睇文

講緊10年後,將來呀

投資係睇將來

當一部自動車接完一個客,佢收到信息就可以去附近接第二個客,流動性好高

絕對快過你而家落樓攞車

香港路窄用唔到??
全世界全自動駕駛香港重用人手??

世界出左寛頻香港重用56k??時代總要跟上

未來0年世界會變得勁過以前好多

當3分1人買車係為代步

小3分1人車位都仆街啦

唔好自己呃自己

係 你岩 十年後一定車位都唔洗架喇
諗野實際少少啦
係呀係講緊將來 咁又點? 你實岩架
唔好話十年
就算十五 二十年
係香港都未必做到你所講既
撳個制有車自己行埋黎車你啦
就算唔撚講你自己一路係度提十年十年
二十年內以香港實際環境黎講
覺得自動駕駛全面取代人手駕駛係戇鳩

第一句已經錯
香港政府根本唔會比呢件事出現

我本身就唔使揸車返工，買幾架車純粹係唔同時候唔同用途。你有無諗過，當你可以有私家車得黎又唔使自己識揸，係唔係會自然買多架比老婆/父母用？

屌你都費撚事,全球走勢係必然,你用56k算啦

供個車位係講幾廿年呀on9

通用汽車預計於2025年時，該公司製造的大部分新車都將擁有自動駕駛功能，以及車間通訊技術。[113]
IHS的汽車報告預測到2035年時，大多數的自動駕駛汽車將能完全獨立於人類乘客的控制外運作。[114]
Navigant Research預測自動駕駛汽車將在接下來的20年間逐漸得到關注，並於2035年時，達到每年9,540萬輛的銷售量，佔整體經型車輛市場的75%。[115]
IEEE專家學者預測於2040年時，高達75%的車輛都將自動化。[116]

你對比下香港十年前同而家個科技發展
一日有呢個政府 我孫女幫人含撚都未普及到

你全自動等於有個私人司機,唔係應該一部車都夠全家用?你諗清楚

你咪繼續活係你未來世界幻想入面
十年唔夠做 又講多幾廿年 你實岩架

全球發展到咁香港就迫住要行

全世界寛頻,你政府都唔可以限制人只可以用56k

香港連電動單輪車都無得用，自動駕駛等多幾十年先啦

你連第二句野都睇錯,算數啦你

揸左好多車位?

可以上網申請政府拎4千/10k
先同我講野啦
你繼續搭地鐵番工
唔好咁多ff la

天真你繼續啦 唔阻你ff

人地國家發展到有宇宙電梯唔通香港又要有咩

要人工智能車 首先要普及電車
再普及搖距充電 先去到 你既人工智能

剩係普及電車 呢一樣 十年都唔會做到

on9,tesla炒到咩價位你又知唔知點解

唔係一開始全人工智能車,預計2045年世上75%係人工智能車

demand 少左 但唔會清0
sunday driver 唔會減少得太多

人造肉,tesla炒到咁貴就係預期未來

你用今日嚟決定將來投資,笑死我

不如你試下諗下，若果汽車真係做到咁方便，車位又完全唔值錢，重會有幾多家庭唔買車？依家香港人買車嘅最阻力只係車位租金貴，你係需要諗下車位租金同買車意慾嘅equilibrium point係幾多。

要普及哂9成 先會影響到你所講既車位

因為每日150落來香港

香港住屋車位既需求只會一路上升
直到去到普及人工智能 先會 有可能出現 你所講既無人租車位

對比你呢個講法

我會更相信 中共一國一制 接管香港鎮 開放道路交通會更快
到時 我架車泊珠海就真係香港無人租

清0一定唔會,始終有錢人都會想要自己嘅車

不過用家一定會減少

未來可能都係投資樓好啲

唔係話去到車位完全唔值錢

係當汽車咁方便,有班人就可能唔買車,想平返車位同維修費

而家討論緊,買車位投資長遠升值家貶值?

我覺得未來車位唔係投資好選擇

唔會完全無人租

係係投資嚟講,長遠買車位化唔化算?

供個車位30年後係咪會大升?

其實我記得我小學時已經有文話機械人會取代好多職業。過左咁耐了

到時你應該都比ai取代左 搭車錢都冇了

就係講緊而家應唔應該買車位投資?

供30年,200萬買個車位係咪賺?

諗得好美好
接完a就接b接完b就接c
咁零晨無乜人要車既時候呢？
d車自己係街走黎走去定泊街算？

其實都得

最重要係,而家投資車位制唔制得過?

會唔會好似樓價咁升?

會就大手掃

納米技術成熟，唔用部車果陣會變返入褲袋

車位一兩球 仲要按得4-5成
要供都唔洗十年
但投資來講 唔計人工智能 一定係TSLA > 車位

無司機都要泊

將所有無可能既野搭AI + 10年後 =咩都做到
: 到時有AI AI會識整隨意門 唔洗搭飛機

呢個遠到睇唔到嘅將來

係討論投資價值

咁你投資就係睇將來

人造肉普及左未??
點解股價升咁多倍??

因為電車慳油錢囉
因為加速感囉
因為有人覺得好科幻感囉
你問tesla車主 我諗一半唔知robotaxi係咩嚟

我都覺買tsla無得輸

uber合法左先講

我講緊隻股呀,唔係部車

放租比ai

的士都唔乾淨

好等我認真覆你.
香港交通咁繁忙,如果將一半自動駕駛再加一半人手駕駛,路面一定好大獲.你叫D AI走去塞紅隧, 一係就AI車尾貼車尾咁行,一係就D 人閘到D AI唔洗行. 所以要容許自動駕駛,要去到全面自動化先做到. 咁全面自動化意味住全香港有起碼30萬ge司機會失業,政府唔會比呢個情況出現. 所以就一係等呢班司機死Q哂, 咁都起碼可以推行得黎冇咁多人反對. 然後所有有關車ge產業鏈會起碼cut 8成以上,要幾長時間先適應到?
保首估計要40年先可以初步開展.
其實都無咩好討論,完.

咁車位值得投資?

而且供車位呢個investment本身都算低回報,但呢幾十年都仲係會有人買車養車,所以我覺得係值得投資. 不過唔會長渣,到價就會走. 咁講岩唔岩?

美國渣自動車司機訓著都開始唔係新聞既年代，香港講緊派4000蚊都仲係要用實體表郵其他國家有機會但香港10年後肯9定仲未有自動車

理性分析

驗下個腦先

Elon musk 咪講左會想咁做

如果係app,即係背後有財團啦
咁財團要搵個位做車站
你覺得難唔難
吹漲啲成棟樓拎黎淨係泊車都得

你話人造肉未普及 股價已經升定升
咁你睇好AI就應該係諗投資AI先

tsla比人炒貴左過100倍啦,已經遲左

財團唔會攞屋苑停車場嚟泊囉

tsla就係炒人工智能,遲早世界一定係咁行

你太睇得起香港 你死個時都做唔到

"10年後發展成熟"呢句笑左

香港d 科技發展+交通例, 相信你個孫都睇唔到

揸車嘅樂趣AI取代唔到
正如VR取代唔到真閪

養車係lifestyle

車係屋企延伸

你講緊個隻只係智能uber

兩種需求唔同

會有部份人轉去唔養車?

將來其實多數變home office 重使咩搭車返工
住宅價錢反而拉番平均d

你想討論，我可以陪下你。你係講出左平民心態，點解唔應該養車，唔養車嘅好處，但係你唔太明白有錢人嘅心態。

有錢人就算交通公共工具再平/再方便，都會選擇揸私家車，所以你無論自動駕駛點成熟，依然需要買車位黎擺車。有錢人會賣2手車，通常唔係因為想慳錢，純粹係唔夠位放 （等於你屋企會有一堆舊書，你唔睇得黎又會放左係到）。若果車位跌到夠平，有錢人會買多好車位黎擺d自己唔揸嘅車。 所以車位點都唔會supply 大過 demand ，要考慮嘅重點只在於幾多錢為合理。

咁有班人養車係為實用

少左呢班人需求係咪會減少?

重會唔會好似而家咁大需求?

如果你係想投資既 你唔睇好車位就唔好買啦
你真心睇好既 10年後睇返 依加咩價入都唔遲
今日既 GOOGLE 對比10年前同埋20年前 咪一樣升到痴線

我相信科技硬件可以做到，但係我唔信香港十幾廿年內有

你有兩個難關要過。

第一係香港政府，第二係dc9小巴佬，佢地一日未死哂你都唔洗旨意

香港終於有多一樣非物質文化遺產

出左咁多年smart photo taplet 可以睇電子書
無錯需求係少左 但係D書局出版唔會因為咁執粒o囉?

出版社*

700 萬人中有一個唔養車你句說話都唔係錯既